# 17. 자료를 순차적으로 한꺼번에 관리하는 방법 - 배열(array)

## 배열이란?

- 동일한 자료형의 순차적 자료 구조

- 인덱스 연산자[]를 이용하여 빠른 참조가 가능

- 물리적 위치와 논리적 위치가 동일

- 배열의 순서는 0부터 시작

- 자바에서는 객체 배열을 구현한 ArrayList를 많이 활용함


## 배열 선언과 초기화

- 배열 선언하기 
```
int[] arr1 = new int[10];
int arr2[] = new int[10];
```
![arraymem](./img/arraymem.png)

- 배열 초기화 하기
 
 배열은 선언과 동시에 자료형에 따라 초기화 됨 ( 정수는 0, 실수는 0.0, 객체는 null)

 필요에 따라 초기값을 지정할 수 있음

```
int[] numbers = new int[] {10, 20, 30};  //개수 생략해야 함

int[] numbers = {10, 20, 30};            // new int[]  생략 가능 

int[] ids; 
ids = new int[] {10, 20, 30};            // 선언후 배열을 생성하는 경우는 new int[] 생략할 수 없음
```


## 배열 사용하기

- [] 인덱스 연산자 활용 - 배열 요소가 저장된 메모리의 위치를 연산하여 찾아 줌

- 배열을 이용하여 합을 구하기

```
int[] arr = new int[10];
int total = 0;
		
		
for(int i=0, num=1; i< arr.length; i++, num++) {
	arr[i] = num;
}
		
for( int i =0; i<arr.length; i++) {
	total += arr[i];	
}
System.out.println(total);
```

## 배열의 길이와 요소의 개수는 동일하지 않습니다.

- 배열을 선언하면 개수만큼 메모리가 할당되지만, 실제 요소(데이타)가 없는 경우도 있음

- 배열의 length 속성은 배열의 개수를 반환해주기 때문에 요소의 개수와는 다름

- length를 활용하여 오류가 나는 경우 
```
double[] dArr = new double[5];
		
dArr[0] = 1.1;  
dArr[1] = 2.1; 
dArr[2] = 3.1; 
		
double mtotal = 1;
for(int i = 0; i< dArr.length; i++) {
	mtotal *= dArr[i];
}
		
System.out.println(mtotal);
```	

- 요소의 개수에 대한 변수(count)를 따로 유지
```
double[] dArr = new double[5];
int count = 0;
dArr[0] = 1.1; count++; 
dArr[1] = 2.1; count++;
dArr[2] = 3.1; count++;
		
double mtotal = 1;
for(int i = 0; i< count; i++) {
	mtotal *= dArr[i];
}
		
System.out.println(mtotal);
```

## 문자 배열을 만들어 A-Z 까지 배열에 저장하고 이를 다시 출력하기

![alphabets](./img/alphabets.png)

```
public class CharArrayTest {

	public static void main(String[] args) {

		char[] alpahbets = new char[26];
		char ch = 'A';
		
		for(int i = 0; i<alpahbets.length; i++) {
			
			alpahbets[i] = ch++;
		}
		
		for(int i = 0; i<alpahbets.length; i++) {
			System.out.println(alpahbets[i] +","+ (int)alpahbets[i]);
		}
	}

}
```

## 향상된 for문 사용하기

배열의 n개 요소를 0 부터 n-1까지 순차적으로 순회할 때 간단하게 사용할 수 있음

```
for( 변수 : 배열) {

}
```


```
public class CharArrayTest {

	public static void main(String[] args) {

		char[] alpahbets = new char[26];
		char ch = 'A';
		
		for(int i = 0; i<alpahbets.length; i++) {
			
			alpahbets[i] = ch++;
		}
		
		for(char alpha : alpahbets) {
			System.out.println(alpha +","+ (int)alpha);
		}

	}

}
```
